---
sidebar_position: 3
---

# 角色面板

<details>
  <summary>私货</summary>

    核心16模块161615的5k6psp qzkszj数值对应表
    
    | 类型 | 战力提升 |
    | ---- | -------- |
    | 1%基础爆 | 1.30w |
    | 1%条件爆 | 1.24w |
    | 10攻击 | 1.31w |
    | 0.1%总攻 | 1.65w |

</details>

## 移动速度

待做

先放在这做个提醒，它虽然不计入面板战力，但能让角色更快地跑机制（路西法、波动门约得、夜迷宫，火焰团悲剧etc）、躲攻击、绕背，对生存能力和实战输出都有实打实的提升

注：移速被动技不建议点，PNA第五栏和饰品重铸相比之下给的移速很多且代价很小

## 攻击速度

分为详细信息里的百分比攻速和直接显示在面板上的攻速。

百分比攻速由装备、饰品和PNA等系统提供词条，遵循衰减公式进行叠加。

除了词条，武器上也有形如(1+x%)的攻击速度标识， 如非火焰团灯笼一般有攻速0.86的标识。  

- 可以作为基础攻速去叠加其它词条，也可以理解成武器额外提供一个`x%攻击速度`词条。  
- 由于攻速词条遵循衰减公式构成交换群，这两种理解方式是等价的。

<details>
  <summary>测试数据</summary>

    **面板**
    
    | 武器 | 攻速标识 | 攻速词条 | 百分比攻速 |
    | ---- | -------- | -------- | ---------- |
    | 火橙锤 | 1.0      | -10%     | 51.40%    |
    | 兽橙剑 | 1.1      | +4%      | 61.82%    |

    **代码与结果**

    ``` python
    >>> def unpack(x,y):
    ...     return 1-(1-x)/(1-y)
    ...
    >>> unpack(0.76,0.2) # 验证函数正确性
    0.7
    >>> unpack(0.6182,0.04) # 剔除兽橙剑词条（含下一步）
    0.6022916666666667
    >>> unpack(0.6023,0.1)
    0.5581111111111111
    >>> unpack(0.5140,-0.1) # 剔除火橙锤词条
    0.5581818181818182
    ```


</details>


$$面板攻速 = 1 + \frac {百分比攻速} {100\% + 百分比攻速}$$

即使开始黑技能，更高的攻速也能减少技能施法时间，提高生存能力和爆发力（->（背击覆盖律）-> dps），并非一无是处；但黑技能时没有抗打断能力，同时有些副本要求长时间滞空输出，具体数值看个人偏好。

攻速的差距可以靠手缓和，一般低战角色攻速优先级相对较低；大部分人的站街速度在1.35到1.42之间，可根据上文的逻辑计算自己最适合的点。


### 攻击力

$$
面板攻击力 = 武器白值 + \sum 其他物理攻击力 \times (1+\sum 总物理攻击力\%)
$$

武器白值通常不到面板攻击力的5%，因此面板攻击力近似于拥有两个乘区
- $1+\sum 总物理攻击力\%$，16套15一般略高于300%，是现在这个游戏稀释最少的乘区
  - 作为参考，稀释第二少的增伤区在无宠物时一般在830%到900%之间
- $\sum 其它物理攻击力$
  - 因为很多进图触发的`其它物理攻击力`buff(火接etc.)，其对输出的提升效果低于对战力的效果 ~~注水重要手段~~

总物理攻击力%主要有以下几个堆叠点：

- 装备效果和装备套装效果（最廉价且慷慨的）
- PNA攻击机制（$6\times 2.5\%$)
- 核心和模块强化（单修核心一级2%，模块一级0.5%）
- 触发器、护盾和饰品重铸，从SS到B:
  | 类型 | SS | S | A | B |
  | ---- | -- | - | - | - |
  | 触发器 | 5% | 3% | 2.5% | 2% |
  | 护盾 | 3.5% | 3% | 2.5% | 2% |
  | 武器/手套(时装) | 7% | 5% | 3% | 2% |
  | 组合时装 | 5% | 3% | 2.5% | 2% |
- 角色五转被动（5%左右，双修略低）

注意，武器的重铸词条只有`追加攻击力%`，和`总物理攻击力%`不是一类词条。

武器的`追加攻击力%`词条属于`其他物理攻击力`接受总攻加成，其提供的攻击力数值为$武器白板值\times 追加攻击力\%$。

白板值和白值的区别见本篇前置概念，对武器直接理解为100%品质的白值的0.7倍也可。

验证数据忘了保存，放一个[巨人的](https://www.bilibili.com/read/cv8848913/)顶着（   

### 防御力

### 面板防御率

### 实装防御率

### 暴击伤害/条件暴击伤害

### 伤害增加

计入增伤区，不同条目数值直接相加，相同条目采用衰减公式将上限控在100%。

基础增伤区约等于\(1+超能+三伤 = 500%\)；突变PNA能对某个特定的类型270%增伤，伤害提高约1/2。

超能增幅/崩溃导致的伤害“增加”也在这一增伤区与其他数值直接相加。当然，负的伤害增加也是直接相加，因此顶着乌云输出会损失最多不到20%的伤害，而更大的问题在生存上。

有种广为人知的说法是乌云怪没伤害，这句话通常是对的。需要明辨的是，装备的版本（波动还是热风，机械还是野兽etc）同时是决定超能等级和角色爆伤的核心因素，因此没伤害（通常是爆伤不够破暴击抗性）和超能崩溃经常一起出现，但超能等级本身并不是刮痧的原因。

就像一到夏天卖冰棍和溺水的都会变多，但我们不能追着卖冰棍的人骂说他们害死了人。

[傲娇娇的测试](https://www.bilibili.com/read/cv9974553)

#### 对**型伤害增加

主要来源于突变PNA。1到19级每级提供13%，20级额外提供10%，20级后每级提供1%。
20级后升级需要极多经验且收益极小，因此一般而言类型增伤可以直接取20级的数值270%。

### 追加道具掉落

目前用处不大，机制有待钻研

<details>
  <summary>网上的一些看法</summary>

  https://tieba.baidu.com/p/5147690796

  $$最终掉落率=目标物品原有掉落率\times (1+追加道具掉落率)$$

  副本预设好了掉落物品，每个物品有一个掉落概率。
  假设刷9村AB会掉落0～3个次元核心，那么每个次元核心有单独的掉落率，设该掉落率为40%，追加掉落率为200%，那么单个次元核心的掉落率就为120%，相当于必定掉落。
  p
  [魔剂喵](https://www.bilibili.com/read/cv447785): 追加物品掉落公式不适用于稀有物品

  上面的proposal还有一个问题是不能解释互斥掉落，比如寻宝活动中不可能五等奖和四等奖令牌一起掉落。

</details>



